午膳飯盒有怪味 大埔10小學生疑食物中毒

大埔廣福邨一間小學發生懷疑食物中毒事件。今日下午(28日)2時許，警方接獲大埔浸信會公立學校姓吳男職員報案，指有2男8女(俱8歲)小三學生進食午膳供應商的飯盒後，分別出現肚痛和肚屙等情況，懷疑食物中毒不適，校方遂通知學生家長及報警求助。多輛救護車其後接報到場，將不適學生送往那打素醫院治理。各人經治理後已無大礙，俱已出院，警方正調查事件。

其中一名需要送院的小三學生葉同學，在父親陪同取藥後離院，她表示感到不適的同學俱為同班同學，自己曾進食牛扒飯，其他同學則曾進食炒麵，隨後均出現嘔吐及肚瀉等癥狀。葉同學續指，有同學表示「啲飯有怪味」，惟自己進食時不覺有異樣。

就讀小六姓羅同學與友人表示，有部份同學於中午12時許的午膳時間，未能領取自己的飯盒，需由供應商職員隨後送上。有同學表示供應商的飯盒「唔好食，炒麵好油，飯盒好細份，好似BB餐咁」，校方亦無透露有同學進食飯盒後感到不適。另一名男同學指，該校去年亦曾爆發懷疑食物中毒事件，今年校方已換上新的午膳供應商，指「咕嚕(肉)飯好食」。

校方其後在網頁貼出通告，指今日下午約2時，三望班10名學生進食午膳後感到不適，校方為安全起見，已通知家長及即時召救護車協助，有關學生在副校長及教職員陪同下已送院檢查。通告又指，校方已通知衛生署和食環署跟進事件，有進一步消息會再通知家長。

衞生署發言人表示，衞生防護中心經調查後，確認一宗急性腸胃炎爆發個案。根據學校提供的資料，4名年齡8歲的學生，共1男3女，今日起先後出現嘔吐、腹痛和腹瀉等病徵。全部病人均已求醫，無需入院，現時情況穩定。衞生防護中心人員已到學校視察，並向校方建議所需的預防措施，包括適當和徹底消毒清潔、適當處理嘔吐物，以及注重個人和環境衞生，並對該校進行醫學監察，衞生防護中心正繼續調查。

早幾日健吾個怨婦同班"家長"筆戰

佢屌飯盒商班"家長"就撐, 今次真係唔知幫邊邊好

我由小學到中學轉過供應商，都無聽過話有一間好味

依d飯商間間都係狗糧黎

其實點解香港啲學校冇自己飯堂

成本高

聽落去最難食嗰啲最正常最好食
千祈唔好要有任何 意粉 pizza 烏冬等等唔喺中餐嘅嘢，因為哩啲到你食得嘅時侯已經喺一pat屎

外國又得？

其實呢啲飯盒好有問題

一早整定，都唔知係唔係隔夜

仲要係個保溫箱唔知幾耐。。。

我覺得係地方問題，香港d學校邊有咁大地方可以起一個廚房供應過百人
有d學校連一個大d既操場都冇，唔好講話擁有一個廚房啦

應該同大家樂大快活嗰啲合作，佢地啲食物又去得快，無咁易食懷人，至少好食過啲學校飯商先

中港接軌

10點左右做好

熱食要保持喺60度以上先安全
嗰啲咁嘅保溫箱睇落就唔似得喇

校長收回傭

以前讀書個陣
食呢d飯一定要落美極先擺到落口

肉醬千層麵係陰影

狗都唔食

初中食貢丸雞翼飯附送曱甴

我想問果堆貴族學校又係咪都食狗糧嫁呢？

我估唔會都係食呢d掛

小學返半日
中學出街食

90後/00後先要食狗飯

我學校飯堂出名好食

以前小學一放飯聞打開個保溫箱嗰陣味已經想嘔

根本係香港太多人與校

上次打風咪話左比大家知係上一日整定嫁囉, 隔夜飯

唔明點解要搞全日制小學，根本就係個食飯時間拖到下晝先放學。

果日仲有班廢老排隊拎飯

其實大家樂、美心、大快活都有出學生飯盒，
另外仲有幾間大既：陽光一代（波仔）、維他天地、LSG Sky Chef

d 怪味唔係特色黎

活力午餐 芝士焗薯 千層麵 四方果

應該係啲飯餸汁滴落個箱到又唔成日清潔先會有嗰陣味

仲有啲倒汗水，啲膠長期索住嗰啲水

讀小學被供應商撚狗咁撚

大個咗返工，到茶餐廳當你狗咁撚

由細到大，前世好似欠咗啲飲食業咁

香港學校飯盒真係狗飯黎
當年F.1食左頭一個月就唔食

仲記得小學個陣 岩岩小六就轉全日制要係學校食飯
屌佢老味啲菜生既都唔講啦 有條菜蟲係到勾下勾下啲仆街miss都會叫你食哂啲菜佢 再講啲飯又難食
小學啲教畜
中學個飯商都唔係好好多 啲飯又硬又乾
有pizza比你揀乾撚到柴皮咁
而家出黎做野真係要食多啲好西 彌補細個既心靈傷害

我公司樓下2樓就是加工工場準時10點出車

依D飯盒係早一日整定嫁啦
用cook chill system,整完,放去雪櫃,第2日再整熱佢,就用車運去學校
佢地食完即刻有事就應該係中毒,應該係早一日整完之後冇即刻放落雪櫃/個雪櫃溫度唔夠凍,d細菌都生長到,一路放毒素,令到食物中毒

美利真係難食到嘔，小學果陣食足咁多年都唔肯轉

一黎啦
二黎成本真係太高,又要拎食品工業牌照,請顧問黎申請執靚個位都係一大筆錢
請人又難,計埋燈油火蠟仲貴過叫出面飯商

可惜香港無Jamie Oliver

依家d細路真慘

之前喺間小學參加活動，午飯係學校安排，佢係有一大兜餱派比人食，派果陣keep住熱，起碼落得肚先，啲人話平時學生係食呢啲
咁樣得唔得🤔

唉，狗都唔屌
小學日日好似食屎

香港人自細就要受訓食屎

以前小學 食完拎飯盒出去個陣
要比個老師檢查食曬啲菜未
邊個食唔曬要拎番埋位再食
但啲菜勁難食 個個好似戇豆咁
左塞右塞整走啲菜先過到骨

一向都有怪味啦

以前小學食怡和九至五
食到小五小六啲飯開始好味咗
有諗過為食多年飯叫老母幫手同老師講留我班

低質香港人不是日本人

我個女學校有
午餐每朝喺學校整

我個女話好好食（雖然都有高年班話難食）

呢行真係好撚閪
做呢行抵俾人日日屌

中心65度

狗飯

因為香港唔容忍少個返工既老母

咩學校

記得有間叫午餐共和國
宜家執左
個時初中一定要帶飯or 家長送飯嚟
唔係就等收皮 留堂之類....
自始有個同學一拎完盒飯就係老師面前車左盒飯落垃圾桶
小息再落去食

將呢單新聞併埋之前單四人座位請坐六人，真係悲慘世界

中學果間好難食
好多人食都唔食就直接掉落垃圾桶
果陣已經覺得好可惜
飯商浪費食材 學生浪費食物
真係覺得兩邊都應該受到天遣

利申：果陣會照食 但隔黎同學會比壓力你
問你咁難食都食得落 係咪豬

以前食 陽光 好好食

國際學校的孩子吃什麼

國泰都有做學校飯盒
國際學校全部自己有飯堂

小學食漢莎 重記得有似唔夠餸要我地生抽撈飯 痴撚線

活力午餐幾好食

學校搵得嘅 contractor 都可能係不知名，佢啲保溫設備同衛生無人知，學校都唔知有無係 contract 寫會做 inspection

不過食嘅唔係佢地，而且有咩事可以卸比 contractor，自己唔上身就得

垃圾供應商

國際學校

一定係格夜

朱門酒肉臭

好多中學都要留校
利申:受害者 不過食左兩個月就叫老無帶
中4至中7幾乎日日番屋企食

收你個廿蚊個餐，真係係咁上下質素

講難食應該無一間難食過鴻毅 唔知有無記錯 d飯一係痴埋一舊 一係粥黎 d餸d汁直頭膠漿黎

中學有附近茶餐廳供應飯盒
只係一般頹飯質素 其實都幾難食
係慳錢或者懶得行出學校食嗰排先先至買

呢幾年睇啲飲食雜誌講咩區內隱世食堂之類
竟然有嗰間茶記份

收得平難食都接受到
但佢食到食物中毒

我既意思係回應上面話難食既巴打，中毒梗係唔ok
sor 1999令巴打誤會

咁你咁講都岩既
但細個食十幾蚊果間陽光都算好食
家陣出面茶記大家樂大快活四十幾蚊都係1pat屎

諗起小學比人逼住食個飯，食唔哂唔比走，食到我嘔

所謂既供應商其實都係自己人

你以為同上年個間唔同？ 其實一樣 只係唔同名

上次星期日打風下午宣布星期一停課 d供應商話唔想浪費有飯盒派 你地諗下正常會擺幾耐

我幼稚園個陣無餵口食會比老師一羹羹咁灌落你個口到

今年因為工作緣故有份揀呢啲飯商,去左佢地啲廠到試食同參觀，講到尾都係將貨就價。

學生就食狗糧
主任校長就收回佣同老細去食翅

小學有自己飯堂

LSG世界級

有錢人同窮人既待遇係好大分別既

美國學校飯堂出名垃圾

我間母校

吳滿堂老師

國際學校都分好多級
真係有小朋友/識人有小朋友讀過就知有d根本唔使好有錢

明明唔舒服但d細路個樣望落好似幾精神

用中產角度諗姐
好多連登仔住公屋
屋企搵埋兩三萬蚊

以前中學都有飯堂 不過d野都係又凍又難食

一個字“貪”

你都講得好啱
我自

好彩小學半日制
中學果時又無迫留校

我都覺得好唔仁道
完全唔明點解啲老師要咁做
有啲學生本身食得少 有啲食得多
但份量就分到一樣
食得少個啲食唔哂就塞佢食 啲老師仲塞得好開心咁

多數會一開始每人少少 唔夠食就添
唔肯食就哄個小朋友食幾啖比佢試下
唔好養成揀飲擇食既習慣就算

重點是，教師有冇食同樣既嘢。

公屋仔

孟買食豬餿啲兒童都好精靈

日本呢

一個飯好似16$左右焗住食

當年帶飯番學

我以前小學有但咪一樣咁撚閪
食物中毒都幾次
佢地都係請帆X D人返嚟煮

玫瑰崗以前有，好撚好食，廿蚊連野飲，可以叫多餸，白飯任裝
有年換咗個校長，大幅加價踢走咗做咗幾十年嘅飯堂，開心中標，自此食咗屎

依家先有食物中毒咪算遲 啲狗糧都唔撚係人食

以前中學中4先有得出去食
屌你老母讀完小學仲要食多3年狗飯

香港都係價低者得，惡性循環嚟

由細開始 香港人要習慣食屎 一大堆功課 考試 食個飯難食都大把人話無問題 香港乜都要快 孕育咁多奴隸 打風都仲想返工 真係幾成功

食屎

依家仲有冇人係美利 難食到仆街

新5餐，維他

一黎要平，比埋d垃圾料你
二黎又要懶健康少油少鹽少調味
唔難食就假

啲野就擺明隔夜啦，兩星期前宣佈停課有飯派，唔係早一日整定仲點解釋到？

日本出名正撚到仆街

日本d學校飯正到出邊有用學校飯做主題o既餐廳

十年冇食都諗得出果種狗飯的感覺

學校要搵飯盒商包起黎做

只係可能取在利益關係吧

又唔係班管理層.教師食

理得你好唔好食啦